{
    "question": "Ciri tanga nada diantonis minor\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Tangga nada 1 \u00bd 1 1 \u00bd 1 1.</p><p>\u2022Disusun dengan urutan A B C D E F G A (la si do re mi fa so la)</p><p>\u2022Diawali dengan nada 6, atau \u201cla\u201d, atau kunci A.</p><p>\u2022Menghasilkan melodi yang sedih dan lembut.</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Ciri tangga nada diantonis minor: <br>- Bersifat sedih<br>- Kurang bersemangat<br>- Dimulai dan diakhiri dengan nada la atau A<br>- Pola interval atau jaraknya adalah 1, 1/2, 1, 1, 1/2, 1, 1<br><br>Contoh Tangga Nada Diatonis Minor adalah A minor, yakni terdiri dari la, si, do, re, mi, fa, sol, dan la.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumah-gadang-selain-sebagai-tempat-tinggaljuga-berfungsi-sebagai-399",
            "question": "Rumah gadang selain sebagai tempat tinggal,juga berfungsi sebagai tempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai tempat musyawarah keluarga, tempat mengadakan upacara, pewarisan nilai adat, </p><p>dan juga merupakan representase budaya matrinileal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-sangat-penting-dalam-sebuah-lakon-adalah-580",
            "question": "Hal yang sangat penting dalam sebuah lakon adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em><u><strong>Dalam lakon akan dijumpai dua hal yang sangat penting, yaitu pertama, konflik. Kedua, tokoh atau tokoh yang terlibat dalam kejadiankejadian dalam lakon. Peristiwa atau kejadian dibuat oleh penulis naskah sebagai kerangka besar yang mendasari terjadinya suatu lakon.</strong></u></em></p><p></p><p><strong>Penjelasan: SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKAN JAWABAN TERBAIK</strong></p><p><strong>SELAMAT BELAJAR &lt;3</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bulatan-yang-di-hitamkan-dan-di-beri-liang-namanya-not-863",
            "question": "Sebuah bulatan yang di hitamkan dan di beri liang namanya not",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>not seperdelapan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pameran-pembangunan-947",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pameran pembangunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Pameran Pembangunan merupakan kegiatan rutin yang dilaksanakan oleh Pemerintah Provinsi Bali, yang diselenggarakan di UPTD. Taman Budaya Provinsi Bali atau yang lebih dikenal sebagai Art Center di masyarakat, dimana kegiatan tersebut diampu oleh Dinas Komunikasi dan Informasi Pemerintah Provinsi Bali.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-cara-pembacaan-vernier-caliper-231",
            "question": "Tuliskan 3 cara pembacaan Vernier caliper\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. Langkah pertama, kendurkan baut pengunci dan geser bagian rahang geser, pastikan rahang geser bekerja dengan baik. Jangan lupa untuk memeriksa atau cek ketika rahang tertutup harus menunjukkan angka nol.</p><p></p><p>2. Langkah berikutnya adalah membersihkan permukaan benda dan permukaan rahang agar tidak ada benda yang menempel yang bisa menyebabkan ketidaktepatan hasil pengukuran.</p><p></p><p>3. Selanjutnya, tutup geser rahang hingga mengapit benda yang diukur. Ketahui hasilnya dengan membaca skalanya utama dan skala noniusnya.</p><p></p><p>4. Jika anda ingin mengukur diameter bagian dalam sebuah benda (misalnya diameter cincin), maka pengukuran menggunakan rahang atas. Rapatkan rahang atas lalu tempatkan benda (misal cincin) yang akan diukur diameternya. Tarik rahang geser hingga kedua rahang menempel dan menekan bagian dalam benda. Pastikan bahwa dinding bagian dalam benda tegak lurus dengan skala, dalam artian benda jangan sampai miring.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>semoga membantu :)</p><p></p><p>tolong jadikan jawaban terbaik :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "origami-termasuk-dalam-seni-rupa-615",
            "question": "Origami termasuk dalam seni rupa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Origami berasal dari bahasa Jepang \"ori\" yang memiliki arti lipatan dan \"kami\" yang berati kertas. Dikutip dari buku buku Seni Origami (2008) karya Hira Karmachela, origami adalah seni melipat kertas atau sesuatu (menampilkan bentuk dari burung, serangga, dan bunga) yang dihasilkan dari melipat kertas.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p></p><p></p><h2><strong>karya</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>ni</strong><strong> rupa</strong><strong> </strong><strong>tiga</strong><strong> </strong><strong>dimensi</strong></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-digunakan-untuk-mengikat-kain-dalam-membuat-batik-jumpu-220",
            "question": "Alat yang digunakan untuk mengikat kain dalam membuat batik jumputan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1 Kelereng, batu, atau uang koin.</p><p>2.ember.</p><p>3.Kompor.</p><p>4.Panci.</p><p>5.Sendok kayu yang digunakan untuk mengaduk.</p><p>6.karet gelang.</p><p></p><p>#JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yg-digunakan-untuk-menaruh-cet-air-adalah-828",
            "question": "Alat yg digunakan untuk menaruh cet air adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Palet adalah tatakan khusus yang dibuat untuk mencampur cat air agar sesuai warna yang diinginkan. Palet juga membuat cair air menjadi padat (opaque) ataupun sangat tipis (aquarel).</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-seni-tari-harus-memiliki-gerakan-ritmis-yang-sesuai-den-947",
            "question": "1. Sebuah seni tari harus memiliki gerakan ritmis yang sesuai dengan irama pengiringnya,    baikdari tempo maupuniramanya termasukunsurtari...\r\na. Tenaga\r\nb. Wirasa\r\nC. Gerak\r\nd Wirama\r\ne, Wiraga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. bank soalnya tdi gw bca buku</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>D</em><em>.</em><em> </em><em>wirama</em></p><p><strong>penje</strong><strong>lasan</strong><strong>:</strong></p><p><em><u>maa</u></em><em><u>f</u></em><em><u> kalau</u></em><em><u> salah</u></em><em><u> </u></em><em><u>:</u></em><em><u>)</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-hal-hal-yang-tercakup-dalam-proposal-kecuali-502",
            "question": "Berikut ini adalah hal hal yang tercakup dalam proposal kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:unsur unsur pembuatan proposal,kecuali bahasa (E).berikut ini yg tidak perlu dicantumkan dalam proposal penyelenggaraan lomba peringatan sumpah pemuda .....</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}